大家點睇曹操呢一位梟雄？

算唔算全能 樣樣都勁
軍事，政治，才智，武力都勁
又識玩下詩詞歌賦 老驥伏櫪 志在千里

佢識鬼英文咩

有無wu cfu 咁大隻？

認真post

武力唔講啦
其他真係好勁好叻，絕對既大文豪
曹操都係一個好矛盾既人黎

劉備>曹操

三國最欣賞就係曹操
但細過唔識野睇演義覺得劉備係忠曹操係奸

劉備最勁,佢無料和學識,但都有川蜀之地.

佢只係無咩包裝啫.

其實宋朝前 都係以曹為正統 係南宋同蜀既遭遇似 先變左以蜀為正統

可唔可以講多D?難怪三國 特別係演義都係偏重係蜀

無諸葛亮劉備後世應該無名氣

劉備好早已經識玩marketing, 其實都好勁.

屌樓主個名
笑撚到全間餐廳都望住我

我偶像
奉天子以令不臣

曹操係英雄

知人善任
決斷果敢
零死角

師傅都笑 未死過

當時無人識貨，佢呢次真係有眼光遠見。
袁氏兄弟就on9

真係好勁
麾下謀士 郭嘉 荀彧 程昱各有所長佢都用得其所 又知人心 曹操老左個陣又知司馬懿有謀反之心 高手過招

呢個應該唔知, 係之後D人作上去.

晉書講既野我真係唔敢信 何況司馬懿算係比曹爽逼反 係高平陵之變之前我真係睇唔到佢有反心

跑步最快

上知乎睇其實好正, 佢地分析番當時曹家宗室同名門望族一直兩派之爭.
司馬懿係成功冧掂曹爽俾佢入軍事系統, 另名門望族派最終掌握軍權就無人能阻.
司馬懿呃人工夫一流但一直係派係之爭唔係個人之爭.

唔一定要有反心，養唔熟足矣

孟德未修身 唔係啲線條好靚

孟德係史上最複雜嘅人，好難以三言兩語講到佢嘅為人

司馬懿本身無反心, 到佢個仔果輩上位先有(好似係)

寧我負天下人, 休教天下人負我
亂世之奸雄

少數白手興"國"既真正梟雄

求才三令

求賢令

自古受命及中興之君，曷嘗不得賢人君子與之共治天下者乎！及其得賢也，曾不出閭巷，豈幸相遇哉?上之人不求之耳。今天下尚未定，此特求賢之急時也。「孟公綽為趙、魏老則優，不可以為滕、薛大夫。」若必廉士而後可用，則齊桓其何以霸世！今天下得無有被褐懷玉而釣於渭濱者乎?又得無[有]盜嫂受金而未遇無知者乎?二三子其佐我明揚仄陋，唯才是舉，吾得而用之

敕有司取士勿廢偏短令
夫有行之士，未必能進取，進取之士，未必能有行也。陳平豈篤行，蘇秦豈守信邪？而陳平定漢業，蘇秦濟弱燕。由此言之，士有偏短，庸可廢乎！有司明思此義，則士無遺滯，官無廢業矣

舉賢勿拘品行令
昔伊摯、傅說出於賤人，管仲，桓公賊也，皆用之以興，蕭何、曹參，縣吏也，韓信、陳平負污辱之名，有見笑之恥，卒能成就王業，聲著千載。吳起貪將，殺妻自信，散金求官，母死不歸，然在魏，秦人不敢東向，在楚，則三晉不敢南謀。今天下得無有至德之人放在民間，及果勇不顧，臨敵力戰；若文俗之吏，高才異質，或堪為將守；負污辱之名，見笑之行，或不仁不孝，而有治國用兵之術：其各舉所知，勿有所遺。

好撚好笑

史實既曹操其實並無講呢句說話 係演義羅貫中加上去

曹操有盡天下所有資源eg人才，州縣，但都不能一統天下。相反，劉備是三國最弱小的勢力，但都能佔一席位，最後仲發動對吳的復仇之戰。

我都想好似玄德哥錦啊！！！

補充:劉備差點成功嬴孫權，但陸遜放火燒佢，劉備唔夠膽同佢背水一戰才戰敗，如果唔係劉備以後真係有機會一統天下

正文係無天下兩字，三國演義後加上去

專食人妻

梟雄睇左做臭雞

劉備的確係深藏不露 男人正值壯年 征戰沙場廿幾年都做唔到一返成就 但係可以做到屢戰屢敗屢敗屢戰 呢份氣度同忍耐真係非常人能及
所以真係好中意三國時代 有時會ff自己如果生存係當時既年代 究竟會做到D咩成就/可以有機會睇到幾個梟雄係到鬥

On9
歷史上吳國根本無咩損耗到

巴打個名 生子當如孫仲謀

曹田

曹操真係被演義抹黑得太犀利，佢對漢室既貢獻好明顯，排除政爭、殺國戚、皇后，佢用最快既速度平定河北、河西，再迅速重建受戰亂禍害既地區，無能力既都唔會咁有效能

文學、治國、用人簡直一絕，可惜晚年偏用宗室，昔日舊臣如荀彧、荀攸被其害死，而且收拾唔好名門、宗室矛盾，到左曹丕既九品官人制，明顯排除「人人有望出身」既機會，埋下鬥爭禍根

的確講嘅我都唔太同意
劉備係接管城池後先強大。

曹操以小勝袁紹果時已經註定玩晒，係赤壁敗予周瑜先拖左咁耐完三國歷史。

（史實赤壁同孔明真係冇咩關係）

生不逢時

赤壁曹操都唔算好傷，只係冇咗隊水師，但上到岸周瑜打南郡打成年都打唔贏
劉備嘅對手一直都係比佢強，佢輸有時唔怪得佢，係徐州打呂布袁術，之後比曹操追住打，佢真係咁廢一早死咗

我覺得係中國歷史上能力最強嘅人
佢做唔到皇帝唔係佢能力不逮
係天命

最部睇尋秦記，發覺巴打都好屈

佢有心唔稱帝，就算滅左當時劉備同孫權都未必會稱。所以我認為佢就係覺得挾天子個位置先係最安全

我覺得演義入面幾個反派曹操係醜化得最少既一個 演義入面曹操有相當多既英雄行為係羅貫中杜撰出既
例如刺董 矯詔討董 阻止袁術趕走劉關張 關羽投降後對佢禮待有加

殺國戚 皇后算咩貢獻?何況呢D野曹操真係有做過 其實三國演義同好多人從來都無否定曹操既能力 只不過係話佢私德有缺 仲有荀攸係病死

on撚鳩
魏武帝個武字你以為後人求撚其追封
先唔講刺董,正史n次手殺數人記錄
好多大勝仗都有上陣殺敵
兗州輸俾呂布,宛城走人無咁上下功夫點唔死
小學雞就睇多d書先啦

真膠定假膠
武字唔一定話果個人本身好打得 有好多解法 諡法最著明既逸周書喧解「剛強理直曰武，威強澼德曰武，克定禍亂曰武，刑民克服曰武，誇志多窮曰武。」所以其實有武功即可諡「武」
名人諡曰武既例子仲有諸葛亮(忠武侯) 漢武帝 唔通佢地又好打得

唔係因為佢個仔想做文帝先封曹操做武帝咩
睇tvb學番黎既

你應該係想講「若天命在吾 吾為周文王矣」呢句說話 所以其實你調轉左 同埋曹操都應該唔係講想諡為文

最通用既解釋係曹操想做周文王 文王三分天下 而有其二 但仍未出兵滅商 至其子武王方發兵滅商 故此句意即曹操想曹丕篡漢 而唔係自己

同依家d皇室一樣，象徵大過權力

周瑜先最撚慘
明明又靚仔又打得 赤壁贏過曹操
但比演義寫到成個on9仔

應該話其實佢本人唔需要稱帝
權位都算好穩下
稱帝反而仲招人口實分分鐘又一場腥風血雨
而且可以睇番由佢稱王到死個段時間曹魏根本係多事之秋
仲邊有時間稱帝
但你話想唔想？
晉公封王加九錫既之前只有一個人
你話佢照版煮碗黎多次係想定唔想

反而佢個仔繼位後威信其實係唔夠佢老豆黎
係絕對需要稱帝黎強化番個法統
唔係始終名不正言不順

是嗎？
一開始劉備勢如破竹？只不過陸遜出來，就扭轉局勢

但劉備的起家資本係咩都冇

夷陵有個講法
話原本孫權忌曹丕
又見劉備個勢咁惡
想割些少地就認輸算鳩數
但劉備獅子開大口要番江陵
傾唔掂數
最後當然係火燒連營啦

劉備唔帶孔明註定失敗，自從赤壁後佢一直贏無輸過，變到唔聽人講野。從另一種講法，無孔明，劉備什麼也不是，得班武將權臣，無個識兵法咁。

所以唔關陸遜事，係劉備問題，有乜可能打咁大仗唔帶個有用既軍師，仲要獨斷獨行，以往知賢聽賢既特點完全無晒

當時除左佢自己
有能力安頓益州士族既得孔明
唔係佢想帶就帶
你估劉備真係為弟報仇？
冇左個荊州行唔到個統一戰略先傾巢而出去打咋

就算唔帶孔明，都應該聽人意見，佢兩樣都無做到。佢唔諗下以往既成功係因為乜？就係因為呢兩樣野

我算唔算曹操麾下第一大將

寫到佢小氣又心胸狹窄
明明正史周瑜係個量大又風度翩翩既人

同許褚差幾皮喎

我覺得周瑜未必有現代人講到咁勁 有人想討論再講

lm

其實係曹操唔想稱帝咋，當年佢發佈<<讓縣自明本志令>>，表示左佢唔會篡位，所以唔係天命，係佢個人決定，而且佢想稱帝當時都冇人可以阻止佢啦

師傅可唔可以講多D 曹操唔想篡位係咪唔想比其他諸侯討伐同埋怕後世人話佢

你有睇讓縣自明本志令就知曹操人生大概既升官流程，而佢係依個文章向世人表明佢唔想稱帝（都有可能怕人講佢壞話，話佢係逆賊，但諗深一層，以佢既勢力同其實都唔需要怕），佢想效法齊桓公同晉文公

佢個人又嘈又粗

而且佢份人冇咩架子

曹操唔篡漢 但其實際行為與篡漢無異 何況讓縣自明本志令係公認政治表演 呢頭還番d食邑 果頭又比左佢3個仔 會唔會太假

篇文有D位好on9
曹操講到如果唔係自己把持朝政，就一定會繼續天下大亂
篇文成個feel係用黎搵藉口自辯

許褚一介武夫，算唔上將才

我認同前面師兄講既野，但後面唔係幾同意，自己覺得佢係有野心，但亦都有報國之心，要弄權更加要把權，我自已咁睇，由曹操拎住天子令不臣既時候，可以當佢係漢朝既代表人，但無奈天下亦都有好多軍閥都想過慣做老闆既癮，或者有野心，唔聽佢之

未打完 唔想回歸漢朝，最大反抗力量當然係企到最後既劉備同孫權，試諗下無左曹操咁快統一左北方，可能無咁快進入三國時代，仲係軍閥割據，所以我好大程度認同陳某響火鳳帶出既理念，郭嘉既先殺後治，寫張飛同呂布係有勇無謀之輩係好精彩

同埋劉備根本就係奸狗，為左自己可以不顧家人，簡直同劉邦一樣，如果佢真係統一左，一定殺哂d功臣

佢已經同皇帝冇分別,仲洗乜執著稱帝
無啦啦稱帝果D最ON9,同想同人講我係ON9打鳩我啦冇分別

論演義 應該係 尤其統一河北

史實應該 係妙才

曹操夠害死自己嗰仔啦，會殺功臣唔知你邊到推論到出黎，而且講殺，曹操孫權一定殺仲多

論好人，劉璋先係最好，為咗百姓不戰而降，但係咁樣係做唔到大事

佢一稱帝，就要用幾年時間穩住內部，但佢晚年係劉備全盛期，關羽打到上心口，佢冇咁嘅時間

走開啦 怕死鬼

簡單兩句
IQ高 EQ低

火鳳最戇鳩既係將d庸人無限強化

史實都應該係張遼
淵仔雖然老強馬超
但漢中果度扣好多分

張遼文武雙全

許褚勁過張文遠掛

曹操無左郭嘉算唔算一大損失

留名學嘢
真心演義同正史都未識分果啲仆街就收聲啦
衝出嚟柒

害死自己個仔係咪指曹昂？呢件事又唔係有心
係佢衰咸濕搞人阿嫂，咁佢都估唔到嫁嘛
但我覺得劉備係為左大業，小沛果野係特登理西屋企人，走左先算
我只係想講劉備都係一隻奸狗，無唔認同曹操孫權唔係

我覺得係，我認為曹操覺得郭嘉成日同佢諗既野好似，就好似兩條友出去搞生意，都想搵個partner 係認同自己再幫你補細節位，同埋佢睇人好準，而易中天將佢既成功歸咎於情報網

絕對同意，反而曹操不會

袁術

點解你會覺得劉備會殺功臣 我係見唔到劉備有殺功臣紀錄 得一個劉封 但劉封自己有錯在先 而劉備寬厚有好多例證 麋竺 黃權等 何況又有咩性格特徵令你覺得劉備會殺功臣

曹操晚年做咩大家心照 荀彧自不必說 崔琰 毛玠更是無辜 對比劉備 我真係覺得曹操殺功臣機會仲大

出左去，今晚返黎大家再討論 ，終於見到d人唔係講演義

睇到講演義諗起中學老師拎演義當正史

大部分中學拎演義黎教真係害撚死人 包括我
好彩大個之後識搵正史睇

不過曹操最為人津津樂道既係鍾意人妻

當時風氣開放D
丞相唔多介意呢樣野啫
而且當時戰亂女人為左安身大部分都嫁哂
同時唔少男人死哂
咁自然製造左大量人妻同未亡人
當時風氣呢樣野應該都唔多抗拒（2父子都一樣口味）
不過丞相與其話鐘意人妻
未亡人好似正確D

曹營謀士團二荀為首是常識吧

衰好色 死咗典韋隊人 同曹昂

曹操起手難度咁低，換轉係劉備咁既身世食左屎啦。劉備早手興家有時佢唔扮大愛都唔得，無始終背景有人跟佢都執到要拉關係

呢個咪最多NORMAL
要知道曹生係打贏左個四世三公門生故吏遍天下既袁紹

袁紹真係吹大左，赤壁先最表現到佢本身能力

之後佢好明顯冇吸取教訓

其實曹操係當時伐董十八路諸侯中都唔係有好大名氣 何解之後有咁多賢才去投靠佢 而唔係投當時勢權大既袁術/袁紹等等既諸侯？

可唔可以話曹操冇左郭嘉就乜都做唔到

曹操話過 若奉孝在 決不使吾有此大失也！
的確無左郭嘉 曹操係事業上失去左最為倚重支柱

投曹一定唔夠投袁多（二袁都係）
真係叫統一北方前投曹其實黎黎去去都係荀彧拉個堆穎川人居多
係挾天子之後先多左楊震帶左一比關中士族投奔

又黎吹郭嘉

楊彪先啱

因為袁紹大家族，一般人投靠佢得唔到重用。

曹操都叫起手難度低？
佢係宦官世家出身 已經比人睇唔起
官職名氣都唔係大 無野可以依靠
根據地係對到正當時最強既幾個勢力
劉備差極都有個皇叔虛名
唔係話劉備好易
起手難度既差距無想像中咁大
要知道當時既社會已經由貴族社會向門閥世家社會轉形
名望同背景比大家想像中重要
比你揀 要投靠
都寧願搵四世三公/皇族之後啦

所以咪話NORMAL
首先佢都叫有個家族打起左一定根底
不過同士族宗親個D冇得比架喇

如果佢對手係一個暴政 佢就有優勢 佢絕對有可能係生前一統江山 唔似得要擔住漢朝個招牌做官 做野縛手縛腳
利申：FF

睇黎冇乜人知道其實官渡之戰只係由袁強曹弱變成均勢
袁紹唔死佢兩個真係有排打
袁家四世三公所掌控既資源真係唔講得少
只不過袁紹始終係個二流君主
所以先唔能夠發揮先天優勢鎖定勝局

梟雄黎講老毛屌打操操